［古典撚］古典音樂台(附入門指南

小辣: 一啲稍長既作品 但係理解唔會困難 當中都係一啲作曲家最出名既作品

Mozart Requiem :雖然mozart 本人係寫到一半已經歸左西 但係手稿留低左足夠既線索比後人完成 冇影響作品本身既偉大 我簡左最出名同鐘意既幾個樂章 比大家簡單咁理解下呢首作品
introitus

Confutatis,lacrimosa

domine jesu

Mozart Symphony 41 "jupiter" 4th movement 要數mozart最出色既交響曲同樂章好多都會話呢首 展現左mozart出色既對位法同復調技巧

Brahm:violin concerto - Vivace Non Troppo 四大小提琴協奏曲。唔知出處係邊 但係大家都係咁講 雖然個人比較鍾意sibelius果首

Schubert 既no19-21 sonata都係臨終前寫既 當時佢已經病入膏盲。 有人話呢三首作品充分咁表現左佢既心境, 唔知你聽唔聽到 。
Schubert, Piano Sonata No.19 in C Minor D.958 1st movement

4th movement

Schubert - Piano Sonata No.20 in A major, D. 959 2nd Movement

Schubert - Piano Sonata No.21 in B flat major, D. 960 (全首=中辣)

Chopin - Ballade No. 1 唔記得出咩事 總之波蘭又出左事 令愛國詩人滿懷憤慨 寫左首敘事曲(ballade)

Wagner - Lohengrin - Prelude

Tchaikovsky - Romeo & Juliet - Fantasy Overture

Sibelius: Finlandia 係芬蘭脫離沙俄獨立既十幾年前 sibelius寫左呢首芬蘭頌 希望喚起大家愛國既心。 作品前篇表達黎自沙俄既壓迫 後篇表達勝利 歌詞部分(Finlandia-Hymn)傳頒於芬蘭人之間 成為其歷史既一部分。

屌 on9 開多左個post 大家唔好理呢個 由佢沉